---
number: "65"
title: "Cómo volverte un monstruo de la productividad"
date: "2022-10-12"
time: "5880"
path: "/episodes/productividad-2"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast65.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "En el episodio anterior hablamos de algunos trucos de productividad general, y en este platicamos sobre productividad realmente masiva: cómo organizar tu día, cómo trabajar más eficientemente, cómo -incluso- hacer que parezca que eres más productivo, cómo generar textos/imágenes profesionales sin serlo… no dejes de escucharnos"
---
En el episodio anterior hablamos de algunos trucos de productividad general, 
y en este platicamos sobre productividad realmente masiva: 
cómo organizar tu día, cómo trabajar más eficientemente, 
cómo -incluso- hacer que parezca que eres más productivo, 
cómo generar textos/imágenes profesionales sin serlo… no dejes de escucharnos.

### Descripción

Ahora sí se puso bueno: desde "metodologías" para ser más productivo (como el GTD,
la matriz de Eisenhower, el método Pomodoro) hasta un sustituto de Photoshop para
amateurs, un sitio para quitar gente y cosas indeseables de tus fotos, formas de 
convertir una presentación de PowerPoint en una página web, etc, platicamos sobre
cómo trabajar más rápido, depender menos de otros para generar contenido, etc.

Por ejemplo, nuestro propio becario, el que escribe estas líneas, pudo generar 
una parte del contenido vía una herramienta automatizada (puedes ver el resultado
al final de este post), generó la imagen de portada con una herramienta de 
inteligencia artificial, editó parte del audio para incluir la introducción, etc etc.
Todo esto, sin ser escritor, diseñador ni editor de video :)


[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/e7AkFr3TD1Q)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

[GTD](https://gettingthingsdone.com)

[Matriz de Eisenhower](https://luxafor.com/the-eisenhower-matrix/)

[Pomodoro](https://todoist.com/productivity-methods/pomodoro-technique)



[Typing club](https://www.typingclub.com)

[Pexels](https://www.pexels.com)

[Zamzar (convertidor de PPT a HTML)](https://www.zamzar.com/convert/ppt-to-html/)

[Photopea](https://www.photopea.com)

[Figma](https://www.figma.com)

[Para borrar gente o cosas de tus fotos]( https://www.magiceraser.io/)

[Sitio para crear textos automáticos]( https://www.copy.ai/)

[Para comunicarte en un país en el que no hablas el idioma]( https://experiments.withgoogle.com/thing-translator)

[Convertidor de tus dibujos a imágenes complejas]( https://www.autodraw.com/)



## Ejemplo de texto creado con copy.ai

La productividad es importante porque permite obtener mejores resultados en el trabajo, menos estrés y más tiempo para uno mismo. Un rastreador de productividad puede ayudarte a identificar las áreas en las que necesitas mejorar.

He aquí cómo:

1) Identifique el problema. ¿Te parece que no puedes concentrarte en las tareas que tienes a mano? ¿O se distrae con facilidad? ¿O te encuentras procrastinando los proyectos?

2) Sé consciente de por qué es importante resolver el problema. Si su trabajo no se realiza debido a estos problemas, su negocio o su carrera se verán afectados. Si esto no es una prioridad para ti, probablemente haya otras cosas en la vida que deberían tener prioridad sobre la realización de un proyecto.

3) Elige una solución que te funcione y pruébala. Prueba diferentes formas de organizar tus tareas y proyectos para que no te abrumen, como por ejemplo, utilizando un rastreador de productividad.